委內瑞拉的教訓

教訓1:
唔好以為而家既安穩係必然永久

不過，依靠石油的經濟卻是如此不堪一擊。誰也想不到石油價格自2014年起，一下子大幅滑落。委國那段風光的日子一去不返。托瓦爾說：「我從來都沒有想像過這種情況，會在我生命中出現。」

教訓2:
當shit hit the fan既時候
本地貨幣貶值速度遠超想像

現行在委內瑞拉，物價變得極為驚人，例如一隻重量2.4公斤的雞，價錢達到1,460萬玻利瓦爾，實際上只是2.22美元（約17.34港元）。而人民的法定最低工資，則只是每月300萬玻利瓦爾（Bolivar）。

教訓3:
危機先兆之一係貨幣管制
但當實行時你已經無法保存手上既財富

國際油價低迷，大大削減政府財政收入。由於當地實施外幣管制，要兌換美金，惟有找政府。不過，工廠卻未能從政府兌換到任何外幣，未能購入原材料作生產，當地工廠都停止運作，工人被開除。即使尚能保着工作，工資亦是少得可憐。當地最低工資是月薪20萬玻利瓦（bolivars），這筆錢黑市僅值28美元（約218港元），工人會換得7萬玻利瓦及以主食換領券。低收入家庭只好依賴政府在特定價格售出主食換領券。

歷史給我們唯一的教訓，就是我們無法從歷史中得到任何教訓。

1930-40年代既民國到近代既津巴布韋
全部都經歷過惡性通貨膨脹

居安思危
任何時候手上都要有足夠既美金現鈔
唔好放係銀行
因為到時你一定拎唔到
有美金你可以係黑市買到物資
先有可能避過你人生中未曾想像過既災難

係老占既Blog睇過一段文字我係好認同

很多時候，我們被教育要有世界觀，但到底什麼是世界觀？

如果我們看看Fortune 500，妳就會發現，美國大型市值公司遠超過一半，這代表一件事，其實，這世界只有兩個國家，一個是美國，另一是非美國。

殘酷的事實告訴妳，非美國國家加起來的國力都無法抗衡美國。這清楚的告訴我們，所謂世界觀，其實，就是美國觀，全世界圍繞著美國在打轉。很多國家嘅前途本來就由美國恩賜；美國當年要打壓日本，就扶直出南韓和台灣上來；冇美國邀請，中國就做唔到聯合國常任理事國；冇美國支持開放改革；中國早就從文革中破產，做不成世界工廠，冇美國支持，香港、中國就入唔到世貿。

上面條Link內文值得一睇

亦係點解美金係唯一可以選擇既避險貨幣
當然你亦可以話如果係美金會唔會一日變到冇價值
我相信到時好大可能會係世界末日外星生命侵略地球
你手渣咩都冇用大家殊途同歸
但係自己身處既地方發生經濟危機時
美金係最能夠保存你既財富